\cvsection{Esperienza}

\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{CSR Lead \& Corporate Communication Specialist} % Job Title
{Econocom Lease Solution spa} % Company
{Milano, Italia} % Location
{Giu 2026 - Presente} % Date(s)
{
\begin{cvitems}
\item Guidato lo \textbf{sviluppo della strategia CSR} e l'esecuzione di programmi di responsabilità sociale d'impresa, allineando le iniziative agli obiettivi di trasformazione aziendale e sostenibilità.
\item Coordinato lo \textbf{stakeholder engagement} sui progetti CSR, costruendo collaborazioni tra team interni e organizzazioni esterne per generare impatto misurabile.
\item Definito comunicazione e messaging per i \textbf{progetti di trasformazione}, garantendo chiarezza e allineamento a tutti i livelli organizzativi.
\end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Marketing \& Communication Specialist} % Job Title
{Econocom Lease Solution spa} % Company
{Milano, Italia} % Location
{Dic 2024 - Giu 2026} % Date(s)
{
\begin{cvitems}
\item Coordinato la collaborazione tra \textbf{team interni}, partner di canale e agenzia PR esterna, garantendo coerenza dei messaggi e puntualità esecutiva.
\item Creato e gestito la \textbf{presenza LinkedIn} aziendale, definendo piani editoriali e cicli di ottimizzazione campagne.
\item Guidato la \textbf{governance delle project review} con stakeholder \textbf{C-level}, producendo report strutturati a supporto dell'allineamento interfunzionale.
\item Prodotto \textbf{success case} e report interni utilizzati dal management per valorizzare risultati e consolidare la fiducia degli stakeholder.
\item Gestito \textbf{budget e allocazione delle risorse}, migliorando l'efficienza esecutiva delle attività di comunicazione.
\item Monitorato le performance di campagne e canali tramite dashboard, abilitando decisioni \textbf{data-driven} più rapide.
\end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Marketing \& Communication Specialist} % Job Title
{CBA Law Firm} % Company
{Milano, Italia} % Location
{Apr 2024 - Nov 2024} % Date(s)
{
\begin{cvitems}
\item Guidato il \textbf{progetto di rebranding} dello studio, coordinando team creativi, content e digital per una brand identity uniforme su tutti i canali.
\item Ridisegnato i \textbf{processi di comunicazione interna} con introduzione di MailUP e workflow standardizzati, migliorando coerenza e velocità esecutiva.
\item Ottimizzato la strategia di comunicazione digitale tramite monitoraggio continuo, contribuendo a un \textbf{+20\% di engagement} nel primo trimestre.
\item Diretto la \textbf{migrazione del sito} da Drupal a WordPress, migliorando esperienza utente e semplificando la gestione contenuti.
\item Pianificato e realizzato \textbf{eventi corporate e clienti} che hanno rafforzato engagement degli stakeholder.
\end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
{Internal \& Corporate Communication Specialist} % Job Title
{Roche S.p.A.} % Company
{Milano, Italia} % Location
{Giu 2022 - Nov 2023} % Date(s)
{
\begin{cvitems}
\item Gestito la \textbf{comunicazione interna} per oltre \textbf{500 dipendenti}, garantendo flussi informativi tempestivi e allineamento tra funzioni.
\item Coordinato team cross-funzionali (IT, creativo e business) per il lancio del nuovo sito corporate, rispettando milestone e obiettivi condivisi.
\item Pianificato ed eseguito \textbf{oltre 10 eventi aziendali}, gestendo logistica, comunicazione e budget con elevata qualità operativa.
\item Monitorato sentiment media e indicatori di rischio reputazionale, fornendo insight operativi al senior management.
\end{cvitems}
}

\end{cventries}
